涉平租牟利 泳總遭停配泳線

涉平租牟利 泳總遭停配泳線

港聞

《蘋果》上月報道，泳總轄下泳會涉違規以非牟利身份平租公眾泳池的泳線賺錢。

【本報訊】《蘋果》上月報道，香港業餘游泳總會（泳總）轄下泳會涉違規，以非牟利身份平租公眾泳池的泳線賺錢，估計少交1,200萬元租金。民政事務局局長劉江華昨在立法會稱，為釋除公眾疑慮，康文署暫停向泳總分配下半年泳線時段，直至泳總及涉事屬會提交詳細資料及解釋。記者昨以電郵向泳總查詢，截稿前未獲回覆。

劉江華強調會嚴肅跟進，已要求泳總和懷疑涉事的三個泳會提交詳細資料。他強調非牟利團體舉辦的泳班收入，只用於該活動，如有任何盈餘，團體只能保留用於促進體育運動的發展，不得直接或間接轉移該收入或盈餘予任何人士或其他團體。

議員質疑涉串謀詐騙

民政事務局稱檢討現行政策，康文署會與各相關體育總會及主要使用者再次檢視中央分配泳線計劃、《公眾泳池訂場手續》、《公眾泳池租用條款和條件》、公眾泳池設施的預訂或使用實施懲罰制度和相關管理指引等，確保泳線能有效運用。

民主黨立法會議員林卓廷指，商業機構租用泳線須付每小時166元至350元的收費，但泳總及泳會作為非牟利機構，只須支付少於該等收費的四分之一，即每小時由41.5元至83元的優惠收費，但泳總涉以平租牟利，令港府損失數以百萬計的公帑，他質疑事件是否涉及串謀詐騙，並要求港府追討少收的租金。

■記者潘柏林

泳會撚係非牟利

又平租成q 日霸左半個池